D750 廣角鏡一問

小弟想入手一支廣角鏡 有幾支心水想巴打比啲意見

Nikon 18-35 : 輕 平 成色好似麻麻 非恆定

Nikon 24-70 : 廣受好評 大光圈 恆定 二手價~7000 但好似唔夠wide

Nikon 20 f1.8 : prime lens 都多好評 輕 但冇二手 ~5500全新 MIC 但好似冇zoom lens方便 eg. 一啲景點只能特定距離觀看

Tamron 15-30 : 多人推 super-wide review聲稱直逼原廠1424 極重 大舊 冇得上filter

比較多影景 人都會但通常幫人影 本身人支50 1.8
不直就係以上4支鏡既range
本身想入1635 但好多人都話成像不好 所以不了
希望大家比少少意見小弟

24-70可考慮Tamron 24-70 G2
(Sigma Art 24-70好垃圾）

Tamron 15-30就so far so good 啦
可以上外置filter

2470都算？
我自己用1635又覺得ok

2470 standard zoom, not wide la

多謝巴打建議
不過如果2470唔算wide可能就唔考慮住
唔知巴打點睇其他幾支呢

Btw外置好撚貴

依家買1530好似會送filter架

1635好差咩, 你都有考慮1835
咁如果你一定要係入面揀一支咁咪1530

其實都係睇review話1835成像好過1635 又輕啲
但我上過nikon覺得真係還好 但二手都要6000幾

Thanks巴打 呢個真係唔知
放工去問下

其實 24都可以當係wide
岩唔岩用唔係睇支鏡算唔算wide鏡
係睇個焦距夠唔夠用
不如實際試下邊個焦距先覺得夠闊夠用

咁你睇BUDGET做人
同埋個2mm, VR, F4係咪對你有用
廣角多2mm就係2mm

唔考慮TOKINA?

真？

1530啦,最撚好係呢枝

F4話大唔大

1628?

Nikon AF-S Zoom-Nikkor 17-35mm f/2.8D ED-IF

如果自用唔放，可以買副廠

如果自用又想靚，買原廠

如果自用又想靚又會放，買原廠

24-70 係必要既收藏品

因為成像各方面？

自己出去試下，我用原廠多，啱用繼續用，唔啱用賣返都無乜蝕

原廠保值啲

成像，24-70Tamron G2 同 Nikkior 原廠各有千秋，防震勝原廠，但對焦因為始終唔係親生仔，要調下。SIGMA枝Art就精彩，防震同無防震無大分別，成像又濛又散，同Canon或Nikon機身唔夾，易壞，對焦更加唔準。

Sigma普遍定焦鏡勁，85 1.4 Art勁過原廠Tim
Tamron普遍變焦鏡勁，防震係賣點

但.....枝15-30唔知點解要防震

比我呢d懶人手持影夜景

用緊tokina 17-35，收光圈成像幾好，全開有啲散

勝在夠平，變形小，對焦都ok

早買早享受，寧願平幾舊